**`Sublime Merge 的汉化`**

适用版本 Build **`2091`**, 但其他版本估计也一样能用

部分内容不知道该如何翻译, 因为英文才是最清晰的表达,而且有些功能我从来都不需要用,不知道是什么意思,哈哈.

`安装说明`

1. 点击菜单 Preferences - Browse Packages, 会给你打开一个文件夹,一般应该是 `安装目录\Data\Packages`

1. 建立文件夹 `Default`, 注意程序是分大小写的, 第一个 D 必须是大写.

1. 把汉化文件全部丢进去即可

1. 最后看起来应该是这样的

    `安装目录\Data\Packages\Default\Action.sublime-menu`

    `安装目录\Data\Packages\Default\Branch.sublime-menu`

    `安装目录\Data\Packages\Default\Commit.sublime-menu`

    `...`

2023-12-29 汉化过程的一点心得, 这个软件从设计之初似乎就没有打算给大家好好的汉化,替换字串的文件非常混乱且分散,官方的翻译手段并不能让你翻译某些带有切换功能的命令.

再加上很多地方都是直接用 git 命令来展示,汉化后反而不够直观,可能会迫使你去看console.

最令人绝望的是,官方的文档中写道,目前只允许部分地方支持翻译.

唯一让我觉得疑惑的是 明明官方文档清晰注明了某个文件是翻译某处的,但实际上该处根本没有文字,我也搞不懂为什么.

大概 也许 我没能力继续提高汉化程度了.

往好处想的话,就是我一个小时其实就已经汉化到能用的阶段了,汉化消耗的时间极少,主要浪费在测试那个文件汉化了那个位置.

总之,git gui client的新手们可以直接用,没什么问题, sublime merge 的界面设计得挺好,使用起来很直观很舒服很方便.